做緊中廚 歡迎你問我答

有啲得閒
唔係咩大師級 但係大家問到既都會盡量解答

醃野落味個次序係乜？
屋企應該買乜獲（生鐵/熟鐵）好，點開獲？

熄火，com蓋焗

以我所知去得油麻地買鑊 一定係熟鑊 要燒完先變生鑊
開鑊屋企唔使諗 一定做唔到
醃野我學 落味無分咩前後次序喎 歡迎師兄指教

推 交流又好 咩都好

推

可否指點一下以10磅為基礎既豬牛雞扒醃料同份量？

有無做過乾淨嘅廚房

可以答你 有
見過最靚既廚房 直頭乾淨過我屋企（正常有客餐廳）

等陣 打曬需點時間

細佬岩入行想學野

點樣煮豆腐火腩飯

必答題：分享幾單廚房喇渣嘢

豉汁蒸排骨 點蒸先冧？
成日蒸都好硬

炒菜炒肉點樣唔出水
唔落鹽會飛水會走油都出好多

你想要廚房醃法定家用醃法？

其實好易整

爆薑絲
落火腩 豆腐
落酒
落老抽 炒兩炒
落水 落菜
較味
最後落蔥段
埋豪油‘軒’

咁就要睇係咩類型既廚房啦
茶記 冰室
大多數都幾污衊
最簡單熟食跌咗落地唔理 直接上碟
高檔啲就唔會好污衊 佢地好乾淨
事關入得去既 手門都好好 唔會係半桶水人士

有無落生粉同油去醃？

屋企炒？我未入行之前 屋企炒菜唔落鹽都唔會出水喎
反而我炒肉片菜心咁
我會落鹽 等啲菜出少少水 煮熟啲菜
如果真係想炒到乾身
落完鹽 唔落水
琴蓋到菜熟
之後炒到乾身就得
同埋唔建議飛左菜/走左油先
會無咁好味

應該點醃同蒸

落生抽 落鹽 落糖 落豆鼓 豆瓣醬 落油 落生粉 落熟算 撈
然後過一段時間
擺碟 落薑絲 紅蕉絲
就拎去蒸
蒸3-4個字 試下

生粉同油要落幾多度
Btw唔該哂

咁就真係要睇你醃幾多啦
正路所有排骨有油痴住就得
跟手落番同油一樣份量既生粉/少啲
總之油同生粉平均痴係排骨度就ok
同埋蒸果陣 唔好亂開蓋 會走曬啲氣
咁排骨/野食就會老同梅

Btw熟算好重要

唔該哂
其實要唔要加水醃？
同埋應該買咩部位？

點解做得中廚都係大肥佬居多?

中意食野掛
我啲伙記 同埋我自己本身都唔肥

腩排
加少少可以

廚房個隻，感激不盡

樓主姓菜？

蔡

屋企真係開唔到獲？

另外想問蒸魚隻豉油點較？

炒粉絲要用邊隻？點先好味？
蝦米肉碎果隻

點樣令隻煲湯雞 原隻啲骨切底腍晒
食果陣完全用筷子就可以逐條骨拆出黎食

開唔到

依家間鋪用既豉油都我自己整
其實落老抽 生抽 落水 較味已經算係豉油 只係好難食咁解
我唔可以教你我既做法
話曬係師傅既秘笈黎
但係可以話你知 豉油一定要用冰糖 唔可以用糖去較味
花椒八角反而可有可無
用柱侯 面屎 豪油 沙爹做底
都可以整到好好味既豉油出黎

炒粉黎講 都係睇個人口味喎
但係見人用韓國果款

依個真係考刀功 師兄刀功好嗎？

酒樓廚房常備既上湯，係點整呢？

你覺得最難整既中菜係乜？

蒸水蛋點先滑

我唔係廚師，不懂煮飯
不過，上周食大x活 人蔘雞餐
真係可以逐條骨用筷子拆
所以好奇問

浩？

頭餐尾餐 以我所知佢地會用湯骨 或者 你諗到既高級食材去煲
唔至頭尾餐 連生抽佢地都會用頭抽

要落生熟水加油去蒸

唔好爆我

有乜酒樓有pt試下
翠園？

試下真係唔好 如果唔係好大決心去做既話
只會令你討厭依行

認真 有乜中菜有pt

師兄唔好意思 係我先入為主左
都係得連鎖餐廳先會請pt以我所知
但係做pt學到既野唔多 都係汁頭汁尾
佢地都知你做唔長 所以唔會教你太多野

白紙入行做學徒就唔同
人工會低 但係做耐左就會教野
唔好試啦師兄 真係有興趣既話就入行啦
係會辛苦 但係愈早入行愈有so

況且中廚前景真係唔差
少人入行 又有好多做細既唔捱得
我見過最誇張係做做下廚雜 頂唔順轉行去做剪頭髮

門手藝都好重要 連鎖餐廳學到既可能有錯 慣左手勢就好難改

雖然係大活 但係其實啲師傅唔會差得去邊
開雞 斬雞我就在行
但係挑骨我都唔係好熟練 唔想教錯人
上網睇下人點整都可以架
但係以我所知 雞湯啲雞煲耐左都好易拆
雖然你只係好奇 但係如果想試下都建議你小心為著

點解有 手撕雞、無骨大雞扒的出現
往往就係雞骨黐實啲肉
點拆都食漏

但煲到啲骨出骨膠！
鍾意當Jelly啜埋食都仲得，兩個世界

當初kfc出現，都係欣賞拆骨易才幫襯

明白集團式有其獨特秘招
中央處理，有品質保證

至於你話開雞、斬雞
肯留意燒味舖師傅點斬雞
3個月至半年，點都偷到師

人總是受軟唔受硬
若然雞骨軟到變骨膠
唔使斬，原隻食

比例係點 蒸幾耐

人工幾多？
幾點開工，幾點收工？

依家高檔野炒小菜熱熏之類好似多數後彈老抽再灘薄佢 生抽落邊開火煎一 二秒 攞番立體感

想問牛肉除咗soda
仲有冇其他選擇

開雞斬雞 睇老師傅做就易
落手做會比想象難好多好多

要睇蒸幾多啦 但係生熟水比例1:1 油要少少就夠

暫時無 就好似味精咁
用冰鮮牛肉就要soda粉去醃 有啲更加會落埋簡水
當然新鮮唔同講法 落油醃已經足夠

好低 唔想講
但係出面師傅 17000起跳
6點開 6點收

未聽過 可能因為我果間唔係高檔野
但係生抽落邊 可以令成碟野既香味升華
落邊我唔常用 炒乾炒野會用到

有無落味精？完全唔加味精可否成為大厨？

點解賽螃蟹會真係落蟹肉落去

多謝

希望巴打有一日煮新鮮好味靚餸

後生乜都學吓
但目標做五星chef

買飛排

放工無哂

想問下
干炒牛河走油 又要唔痴底 係點整？

屋企點先整到好似岀面d中菜咁？

其實炒可無油無可能
因為本身河粉油油地

我炒可會刮油 令啲油盡量減少 再落牙菜吸埋啲油先去炒
炒出黎已經已經好少油 又唔會痴底 如果師兄真係要一滴油都無
我真係唔識整

無咩可能 剩係鑊氣已經差好遠
就算跟足出面街做法 都係做唔出
其實我覺得住家飯都有住家飯果種既獨特味道係度
出面食係永遠都食唔到
而家我反而中意食住家飯
外面野食幾好都係唔及住家飯好

未去到頂級餐館都難
我都有自己個人生小小目標令我唔會成為廚房佬

有無整過人肉叉燒包？

可以
要有成本

無
廚藝界恥辱

有志向 有無興趣留tg交流下
利申同行

唔知喎 各師各法姐
至少我整唔會

有目標okay 㗎啦
慢慢學

唔好發達做仆街就得

歡迎 但係有時可能覆唔到機
好似而家咁 要訓了
聽日番早

唔同既位會有幾錢人工?
最高升到幾多人工?

Btw，

我外家做海鮮

得x行街巿

至少到而家黎講 我想用雙手去帶比人幸福
食客覺得好味 就心滿意足
所以人工都唔需要多 最緊要有機會煮
細佬讀唔成書 人生得煮野比教叻同有興趣
就希望唔好曬左佢 將來成材可以用佢黎貢獻番社會

白紙8000-11000
慢慢升上去
最高20000-30000都見過
老實講
中廚算青黃不接
人材流失得勁
太辛苦
所以我諗將來 人工會上升得幾多下
同埋好多人未學滿師就落山搵食

其實細佬都未學滿 只係想交流交流下

各人唔同性格姐

海鮮仲未太深入研究住

可能係 但係識果啲都好好人

我其實鍾意食嘢
魚蝦蟹分唔同等級

我同老婆放假都係去街市

真好
民以食為天
我地依啲做廚既 中意煮就係
但係食黎講真係會愈黎愈求其

會唔會落好多味精？

真係睇鋪睇師傅
我唔中意落太多
以我所知 好多一般酒樓會落勁多
我身邊啲老師傅佢地落到鹽都唔使落
真係高檔既 就唔會

唔得㗎

有d 要求啦

好多平嘢比一個有料厨師煮出嚟真係天南地北

當然食材就不一樣, 人生就係往前走(大陸語)

平野煮出味道係我師傅強項 佢真係好勁
我都學緊
要求有既…以前

我知你講乜啦
我做it 㗎

對it 嘢我郙都好球 奇

要求

每個人都有
你老母老豆都有

以前...

我們也年輕過

因為煲湯既湯同雞係分開處理，湯還湯，雞還雞
雞會先蒸淋，所以先可以火喉剛剛好

一般食肆職位
學徒打荷14k-16k
開面埋邊17k-22k
大佬二佬再多d
部分公司大位，年尾分紅可以係6位數

凍肉點樣癖雪味？有時落左胡椒粉都覺得仲有
去雞豬牛既雪味係咪都一樣？ 唔該巴打

thx ching

炸野果啲油
會唔會翻炸

會

要完全解凍，或者可以啤水，即係不斷冲水
中廚，凍肉除左牛肉為左保留牛肉既色澤，其他肉類既血水都係冇用處既
家庭式唔想嘥水，可以試下用薑汁或酒，去雪味

翻炸係必定的，一日做幾百個人，次次都新油好浪費
其實現今好少會有傳說中既千年萬年油，用太多次d油會炸唔到野，而且會好黑，炸出黎唔理想，所以一般炸野既油，最多只會用兩日
茶記炸爐用既油就唔敢包

ching 做中菜定西菜

中菜打雜

以醉雞為例
啲肉生嗰陣醃效果好啲定煮熟後醃
同埋係咪醃得越耐越好

醉雞一定係浸熟既雞去整
因為煮既過程，雞會流失水份，而且酒受熱係會揮發
咁仲係醉雞咩？
用浸既原因係雞會比較滑，雞冷卻後雞皮會收緊，賣相比較好，浸完再浸醉雞水一晚，最後砍件再放調過未既酒
醃太耐雖然酒味會濃，但會搶去原有既雞味，得不償失
煮野食講求既應該係平衡

唔該曬巴打
有多個問題
炒肉類黎講其實係咪醃得耐唔耐都分別唔大
我見啲餐廳炒餸好似唔洗醃肉
調好味就炒

邊Ｄ中菜有pt?

家庭式分別唔大，因為只係味道，果d咩落生粉落油，只能改變肉既表面口感
但廚房就分別好大，醃製落既野唔一樣，因為我地醃製除左味道，仲要改變肉既肉質
所以肉類已經醃好曬
如果馬上醃係冇可能達到嫩滑呢個要求
而且在工作效率上都唔許可咁做

樓面先會有pt
正常廚房一般唔會有，抄散都係會請有經驗的，白紙一張pt冇咩實際作用

唔該曬師兄幫手解答

太凍既話 會議

雪味真係好難搞 有時啤幾多水都無用
所以就會係醃野方面著手
落咖哩都係個唔錯既選擇

如果我做 焗熟啲雞 過左冷河 就唔會再浸一晚
怕會浸老 （未整過醉雞

分別大 我地所有野都要前一日準備好
醃既用料先分別最大

自己一個人煮飯
買左切成條狀嘅連皮豬腩肉

有咩簡單又好食嘅菜式
(最好汁會係甜甜地嘅 )

有無睇過特級校對既食經？

係咪好多米奇

腩肉條我都少用喎
唔知點解我係咁諗到沙爹粉絲腩肉條

無

話無你都唔信
其實差唔多間間都一定有

蒸滑雞係咪會落好多油
鍾意食但怕肥

如果本身做日餐轉入去會唔會輕鬆d

會，起碼有個底先
我就係壽司轉中菜
因為想搵多dd

兩樣野黎 但係對廚房有基本既認知就點都會好啲

師父你skip左我

豬牛肉醃法？
你做咩菜系？

或者你話比我知
希望想醃出黎咩效果
睇下幫唔幫到你

屋企整炮爐/鼓風爐幾錢?

傻豬黎既，出街食啦

求教學 茶記早餐既沙爹牛肉麵 點樣係屋企自己整

Google

西都係？如果無，咁有乜連鎖架式接近番出面？

普通20kg 豬扒，
落咩斤兩？

利申，同行偷師。

教埋20kg 牛肉？
落幾多食粉？

幾錢月薪

可唔可以加你tg教下我煮野食
利申：只係識煮公仔麵

無用。
中廚講究火力。
教左你，你係屋企都難整出黎。

請問
如果普通屋企2-3人份量嘅菜心炒肉片點整
好似話肉點醃 菜要點炒
啱啱學煮 成日煮到啲肉又乾 啲菜又難咬

西都一樣，接近出面既意思係咩？

首先應該知道食粉有咩用
食粉，鬆肉粉或酵素
作用係分解肉類既蛋白質，好似幫你提早消化肉類一樣
令口感鬆軟
唔同肉類落既分量都唔會一樣
以一公斤為比例，一比一既份量係1kg對5.5克左右
豬肉係1:1
牛肉係1:1.3-1.5
雞係1:0.5
過程中要加適量既水，我叫佢做食水，食粉同水會有化學作用，叫水解作用，令佢鬆軟
肉類唔同食法，落既份量都會唔同
所以好難直接話你知斤兩
其實間間師傅要求唔同，跟佢就可以
我只可以教你原理

大XX 嗰Ｄ同酒樓做法唔同la。

快餐，唔掂啦，冇咩技術可言

肉片落少少豉油少少糖少少蛋白少少生粉少少油，撈完放雪櫃一陣會好少少
菜難咬就即係未夠熟又或者老
菜要加小小水大火少少炒，落鹽同小小糖，熟得黎唔黃

我唔攪基，幫你唔到

感謝
咁想搭單問埋 雞肉又點醃最好？
普通嚟嚟炒下餸嗰啲
好似整極都無乜雞味咁

agger ,所以有乜地方pt可以升level

咩雞？雞比肉定係雞件？

只有全職吧，一係去讀書

點解唔諗住ft

有其他嘢做 要interview 拎假麻煩

雞髀

茶記，因為我想試多啲唔料同份量醃出黎唔同及可取之處。
利伸：做飲食 想學野

雞比肉係凍肉，冇咩雞味好正常
只有後天補救，你切完之後，要冲水可以去雪味
之後隔乾水，落鹽，雞粉，蛋白，落少少薑汁醃就可以了
雪藏雞會有腥味，薑汁可以去腥

最基本份量，上邊有提到
醃野主要講求，醃唔醃得起，你可以用手感受下，如果鹽同食粉夠，你摸上手會有滑滑地既感覺
醃得起，先可以食到水
而食得夠而唔漂返水出黎，先為之合格
食粉過多會苦，所以唔好過量
肉類唔同部分其實落既份量都唔同，所以好難講至絕對既份量，好需要經驗
茶記冇咩要求，用上邊既份量其實已經可以
再進階少少既醃法，好似醃牛肉咁係要浸住味水的，又要落老抽蠔油雞蛋好多野，可能你要去d正式少少既廚房先學得到
網上好難教到你

你真識食 middle well?

隻手腕有無勞損

搭單問埋，如果落食粉分解左入面既蛋白質，咁個塊肉既蛋白質含量有無改變到？或者係營養價值有無咩唔同左？感謝

有冇後悔入行
享唔享受哩份工
最難整嘅菜係乜

我係廚師，唔係營養師

個人冇咩後唔後悔
咩工種都要有人做
行行都有辛苦既地方
呢行係大時大節要返工，呢度衰
只有識唔識，冇話難唔難

你認為最難整嘅菜係咩

師傅你好

係自己清潔定請人清潔？

佢地就自己 我地都係自己

Hi 你好

無 最難既係keep住水準

無
就係中意煮野食先入行
即使依家青春期 但係日日對住班廚房佬 都好開心
間鋪頭有唔同奇奇怪怪各種各樣既人
但係大家好似一家人咁
好開心
無最難 只有最煩

開始有

多唔多用米酒？

想問廚房佬係咪收工要洗埋廚房先走得?

係喎，自隊一打

即係爐頭呀, 切野個檯面呀, 地下咁

紹興酒就多

收左啦

爐頭我開完檔會清洗一次 晏市用乾乾淨淨 舒舒服服
咁我收檔就會再認認真真洗多一次

地下都係一樣 爐頭污衊已經夠仆街
地下唔乾淨既話就真係會仆街 好危險

同朋友食宵夜 遲左覆姐

小弟入行無耐
師傅叫我係時候買刀
有咩平平地好介紹

練好磨刀先 練好刀功先
如果覺得ok
就去油麻地果啲刀具店睇下
師兄都係中廚？

請問點樣整土魷蒸肉餅?

中西都有

西檸雞你會點整

支持巴打 我覺得煮得好食既人好似建築師咁 將啲野由冇到有再去滿足人。

少有喎

多謝巴打支持
你講得好岩 廚師就係要將啲野有無變有

當你知道有啲人可以將無變到更衰 就知道廚師既重要
廚師 老師 建築師 並列

巴打

你有無煮開海鮮呀

我同老婆都係專家

做廚真係好多嘢學,火,料理時間

不過老實講

識食嘅人越來越少

識少少咁
我同個老豆都唔係太好海鮮
除非真係好好味 如果唔係唔值得我地兩個一試
所以由細到大佢好少帶我去食海鮮
基本既都可以撚番兩手
深入少少真係唔掂

你真好 可以同個老婆一齊煮下飯仔